【DSE】陰功！20位同校視藝生集體報錯科 考設計變考繪畫

香港中學文憑試（DSE）視覺藝術科日前開考，有facebook專頁撰文指有考生錯報試卷，最終更成功要求考評局傳真試卷讓考生作答，局方日前雖澄清，不會安排傳真試卷，惟天水圍伊利沙伯中學舊生會中學卻出現「集體報錯卷」，校內20名DSE學生原報考視藝科卷二（設計）考試，卻在到達試場後才發現准考證上的顯示卷別及試場資料有誤，所有考生均變成報考了該科卷一（繪畫）。

校方上周五（31日）向家長發特別通告，講述上述事件，並指已向考評局報告情況，正了解報考過程出錯原因。副校長楊碩鈞回覆《蘋果》，確認通告內容，並稱對事件感突然，指多年報考均未出現上述情況，強調已跟局方報考指引，為學生報考科目，暫未知事件是牽涉人為原因或報考系統出錯，現已向考評局報告及跟進詳情。楊又稱，該批考生最終有3人成功轉往同區的視藝科卷二（設計）試場，其餘17人則繼續留在試場應考錯報的科目。

考評局回覆《蘋果》時，指收到該校查詢，得悉該校錯誤為學生報考視覺藝術科試卷一，而非學生原擬報考的試卷二，並要求考評局酌情處理。局方指，已將個案交由考評局常設委員會調查及跟進，暫未接獲其他類似的「集體錯誤報考」個案。局方重申，已於2月中派發「報考資料核對表」，讓學生核對個人資料、報考科目及卷別是否正確，考生如遇問題，亦可於3月20日前向考評局修改。

對於該集體報錯卷個案，局方指試場主任會向考生派發須知，讓考生選擇留在試場應試，或選擇前往最就近、並提供擬報考卷別的試場應考，惟這會被視為往非指定試場處理，考生須填寫報告，若無合理解釋而去錯試場多於一次，則會被扣分。

之前竟然冇人知道出錯??

好撚慘

鏡花水月🤓

冇得怪人wor連考咩卷都唔對

準考證唔係一早派左？

唔撚對准考證就抵撚死

唔明
去到考先知錯科？
邊有可能

無人認錯？

講咗，准考證上既應試卷別同啲考場既開卷類別唔一樣。

即係准考證上面，科目啱，但地點錯？

anyway，真係好慘，比我應該會想喊

但係20個人一齊唔對出錯又好似冇咩可能

唔係準考證岩，但應試地點錯左咩？

大把人要認錯啦
又真係好陰功既 以後記得睇清楚

我女朋友係其中一個嚟
佢今日都冇咩心機考
點氹佢都冇用

岩喇同佢講下年retake返咪得
如果未考晒electives希望佢收拾心情應付左先
可能有驚喜呢

幾十人一齊出錯

叫咗佢盡力埋呢3日啦
佢明明最有信心係呢科

即係準考證岩 但地點錯？

佢地係考卷二

但學校通知係寫佢地準考證上顯示報考卷一

咁姐係直頭報錯左？

應該係 但係咪唔會寫埋卷一係咩科黎？ 咁班學生都幾慘

派左咁耐唔撚對 以為實無錯 抵撚死

咁咪好奇怪
準考證應該有寫考邊份卷
點解廿條友都可以一齊miss左

會印考卷一/卷二 應該真係學校報錯 但學生無對返都無計

對準考證是常識吧？我地嗰年全部人同老師都一齊對

應該有得補考番嘅

不過要等2018

唔撚識自己對下張準考証？

剩低嗰17個錯科都照考？

讀得呢d科通常都冇咩腦

我見到fb有人真係大大聲話「有幾多人會對準考證？」/「學生信住學校」/「學生臨考壓力好大」

我以前讀會考，收到準考證首先一定要對英文係報左Syllabus A定B，每一科係考中文定英文（我讀中文班但係數學同a.maths係考英文卷）

AL嗰陣就要對主科係AL定AS
好重要一定要對

係我要求高定咩？

屌 佢地on9姐 關讀呢科咩事

直情係佢地本身間學校問題添啦，教到班學生錯左科仲可以坐低應考

你要求高姐 學校講咩就曬咩架啦，唔通會老點你咩

舊時不論ce定al,學校都有提我地對
我自己都有對

正路啲學生應該都會知卷二係設計卷 當年個老師都千叮萬囑叫我地小心睇清楚有冇報錯
不過真係慘嘅 兩份卷兩樣野黎

都唔知點考，d野應該完全冇學過

AS考少AL半日。
學校應該就有出錯咖喇⋯一個學生就話啫⋯二十個喎依家⋯信人為錯好過信電腦錯⋯
不過學生都唔係完全冇責任。

總結：on9學校出on9學生

好慘其實，但照坐底考真係傻左d

有咩理由唔同準考證派個陣呀sir千叮萬囑一定要對一次所有野，因為有啲科嘅卷都有分中英文

比我係個17個都照考啦
一試定生死點會唔考 何況係繪畫

垃圾學校配傻鳩學生

早成個月派準考證，臨考先知出錯，責任考生自己都有

設計唔係要畫野咩?

當年考Bafs都會睇會計定商業啦
做學生自己都唔check清楚

學生唔知有幾奇
呢啲唔係中英數嗰啲
通常學校幫你揀定哂
甚至唔會同你講有咩卷，廢事呢個又話要考呢份嗰個又話要考邊份

屌考唔到個喎 你冇顏色點畫。

希望無酌情
咁大隻字寫住對都唔撚對只可以話係抵死

老師學生都冇check過?

學生點會唔知自己要考乜卷

即係母校一開始就報錯？
唔係好明

事實上好難廿個一齊無睇過張準考證，要問返其他va 既學生問返先知張證係點寫

咁依家係會點處理

集體失誤=無人有個別責任喎
🤔

係寫
卷一
視覺形式表現主題
//
卷二
設計

當年臨考前一年老師已經叫我地選定卷一定卷二，再將啲人分開坐分開教，因為20人一班，得我同另外3個人考painting，個老師成日提我地係考卷一唔係卷二，當年收到準考證佢即刻衝入黎我課室（我地個個都唔同班）叫我地對

利申：中學老師cu fine art grad 做考評局va改卷，唔係坊間啲無料va老師

當你廿個人都寫住卷二既時候學生又點知出錯？
准考證又冇寫住係design 卷定painting 卷
更何況學校報錯卷呢啲咁冇可能發生既野呢班學生發覺唔到都好正常啫

Btw當年個老師有叫埋我地操設計卷，兩份都操哂，入考場都要帶哂兩份卷要嘅野，萬一我當年真係報錯我都會識考

可能識你

學校on 9

學生又信哂學校唔核對

咁又on9左啲

agger

自己唔對卷真係抵死

錯就錯嫁啦
你讀左幾年你一睇就知應該一定二啦
講到好難發現或者要好深入check先check到咁既

佢係遲d想讀設計？

廿個人
冇一個人對準考証

垃圾學校
考乜都係一樣架啦

讀果瓣
會唔知卷一二係乜?
你講緊笑話?

唔出奇

視藝dse個考法本身已經on9
其實好多院校唔會執著學生va dse成績
如果你本身有料 作品好 視藝dse成績高低對岀黎讀art/design無太大影響
interview個陣比心機啦

講就係
唔夠廿分邊間收你
拉低個mean
除非天才級

識人第二屆dse16,7分入design

好多學校係無得選，
老師教乜就報乜，
唔會同你講，特別低band學校
除非自己打開課程文件睇，唔係唔知真係唔奇

繼續兜

可能啲學生見全部同學都同一個paper所以冇理到
不過真係

真心覺得唔應該由學校幫學生報dse
想自修一科又唔得 想drop一科又麻煩
比學生自己搞咪幾好

design相關科不嬲收得唔係高分。
大概十年前，我同學高考一科C都無入咗城大創意媒體。

以前中五會考，學校幫手填表。
讀9科嘅班，有D同學考10科。
到中七就自己填表。

agree
考多科都唔俾on99

真心低band學生唔知唔奇 有d連自己math 無讀extension 都唔知 真心覺得佢地慘

你講緊弱能學校?

自己考咩都唔知
其實JUPAS都唔洗報喇

不嬲design科係看重interview時學生show既作品 唔一定天才級 係睇你有無潛質
不過 低分到過唔到門檻/得13,4分就算啦

校長個簽名幾撚型格

關咩報唔報事

而家講緊
准考證清楚寫到明你卷一定卷二
但個廿條友完全冇check自己考邊份卷

正如中文卷三係人都知考聆聽，唔係考作文

連jupas都唔知係唔出其，特別band 3
窮撚學生向來對出面世界咩都唔知，因為覺得自己唔會入到大學

講到咁，睇怕都係band1/2出身又未做過教育
呢個世界咩人都有，井底之蛙真係好可怕

成件事每一步都係問題